---
aid: 9025
zid: 648780
title: "我澳宋大军什么时候更新武器呀"
author: Marx95
date: 2016-06-03 01:26:58+07:00
lastmod: 2016-07-16 21:31:00+07:00
---

Marx95 于 2016-6-3 01:26:58 发表了：

换装新式武器，弹药是关键，黑火药作为发射药用到二五计划应该也就到头了吧。感觉到了这 1635 年，像无烟线状火药临高要生产技术上应该没难度了吧。其所需要的高氮火棉、硝化甘油、丙酮和凡士林（大规模开采石油后也没问题）凭临高现有技术条件完全可以大规模生产了。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 01:31:12 发表了：

不需要。

---

左武卫将军 于 2016-6-3 09:13:43 发表了：

现有和一段时期内，敌人不配被高端武器蹂躏。。。。

---

Marx95 于 2016-6-3 09:26:25 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-6-3 01:31
>
> 不需要。

向东门首长汇报，首长你看着几年不玩点新花样，天天造米尼枪，黑火药，军工部门那么多元老一腔热血报国无门，锐气都要磨平了呀。就是小批量搞些自动武器什么的装备给陆海军及侦查总局特种部队或者特警、元老护卫等这一类特殊单位也可以嘛。

---

真红骑士 于 2016-6-3 09:38:11 发表了：

> Marx95 发表于 2016-6-3 09:26
>
> 向东门首长汇报，首长你看着几年不玩点新花样，天天造米尼枪，黑火药，军工部门那么多元老一腔热血报国无 ...

问题是，企划院不会答应

---

Marx95 于 2016-6-3 10:00:02 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-6-3 09:38
>
> 问题是，企划院不会答应

可以拿临高上次遇袭来做文章，以说明建立一支重火力反恐部队的重要性，另外是不是也可以拿未来的特种作战需求做来说事？在元老院集中精力消化广东的时候，除非敌人大军来犯，否则一段时间内的对外军事行动肯定是倾向于成本较低的精锐部队特种作战，而非大舰巨炮和大兵团，不论是米尼枪还是霍尔式步枪，想来都不适合十来人的小部队深入敌后迅速完成使命吧，旧时空带去的先进枪支弹药属于不可复制的资源，还是尽量以本时空产品代替为好。这么跟企划院及各位人民委员解释，应该还是有可能得到支持的。

---

liutom2 于 2016-6-3 10:23:23 发表了：

少量搞一些黑火药后装枪装备近卫军还是有必要的，不过从长远来看发展后装金属定装无烟药弹药才是最终解决方案。

---

真红骑士 于 2016-6-3 10:28:47 发表了：

> Marx95 发表于 2016-6-3 10:00
>
> 可以拿临高上次遇袭来做文章，以说明建立一支重火力反恐部队的重要性，另外是不是也可以拿未来的特种作战 ...

那次战斗里，现在的武器并没有显示出明显的不足

---

Marx95 于 2016-6-3 11:21:05 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-6-3 10:28
>
> 那次战斗里，现在的武器并没有显示出明显的不足

诶……看来我临高 SWAT 这几年是看不到了。

---

波尔布特 于 2016-6-3 12:40:34 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-6-3 12:54 编辑_

> Marx95 发表于 2016-6-3 10:00
>
> 可以拿临高上次遇袭来做文章，以说明建立一支重火力反恐部队的重要性，另外是不是也可以拿未来的特种作战 ...

上次那帮业余绑架犯兼业余刺客，战术适当、出动 2 倍比例的警察用冷兵器就能收拾，或者 1 倍比例的警察用左轮手枪也能收拾，没必要用更好的武器。

上次的事情完全是负责盯梢的警察轻敌，人数少不说还没用第一时间用火器。

其实那帮所谓的“武林中人”战斗力也不怎么样，卓一凡这样的“高手”pk 练霓裳这样练过一点散打的小女警都很吃力，其他大侠的战斗力如何可想而知，综合战斗力还不如黄家寨的乡勇。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 12:46:01 发表了：

我的意见和 10 楼是一样的。

人数优势可以解决很多问题。没必要占用宝贵的工业产能和科研组。

---

深潜者 于 2016-6-3 13:13:06 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-6-3 12:46
>
> 我的意见和 10 楼是一样的。
>
> 人数优势可以解决很多问题。没必要占用宝贵的工业产能和科研组。 ...

一个大兵一年要开 60 两白银的工资，而南北战争中一只斯宾塞才 40 刀（后期甚至降到 25 刀）不到 30 两白银。相比之下米尼枪还得十两多呢。

一个后装枪兵能抵得上多少米尼枪兵？枪贵还是省下的工资多？

至于子弹的价格，南北战争时期亨利连珠枪一发子弹才 1 美分，相当于 7、8 文钱而已。这还是铜弹壳的子弹呢。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 13:23:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-3 13:13
>
> 一个大兵一年要开 60 两白银的工资，而南北战争中一只斯宾塞才 40 刀（后期甚至降到 25 刀）不到 30 两白银。相比 ...

谁告诉你要个一个大兵开 60 两白银的工资了？

前期军队人数少，工资高点可以忍受。

大扩军后还维持那么高的工资是自找不痛快。

没有什么事是一成不变的。

根据所处环境状态调整策略是非常正常的。

提醒你，元老院所建立的帝国，是一个以中国领土和汉人为主体名族的大陆国家，不是英国这种可以走陆军精兵路线的海洋国家。

---

Marx95 于 2016-6-3 13:28:17 发表了：

> 波尔布特 发表于 2016-6-3 12:40
>
> 上次那帮业余绑架犯兼业余刺客，战术适当、出动 2 倍比例的警察用冷兵器就能收拾，或者 1 倍比例的警察用左轮 ...

你们这样是不行的呀，米尼枪生产到现在，完全交给土著来做都可以，军工口那么多元老，没办法出去开疆拓土，总得有点事情干吧，难道都去经商？适当夸张一下非对称威胁，小批量搞一些先进武器，再在后方成立一支新的部队以备不时之需，既不影响物资供给大局，又给军工技术部门找事做，还能创造几个手下能管人管经费的领导岗位，最后可以满足一下我这种有 SWAT 情节的人的小小心愿，岂不美哉？（王司徒表情）

---

深潜者 于 2016-6-3 13:29:25 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-6-3 13:34 编辑_

> 东门吹雨 发表于 2016-6-3 13:23
>
> 谁告诉你要个一个大兵开 60 两白银的工资了？
>
> 前期军队人数少，工资高点可以忍受。
>
> 大扩军后还维持那么高的 ...

北宋禁军还要 30 贯/年呢（而且这点工资根本不够军队完全全职的），伏波军开 60 两并不高呀。况且扩军降的也是平均工资好吧！地方治安军可以是充人头的廉价兵，主力部队也敢减薪吗？

---

Marx95 于 2016-6-3 13:39:13 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-6-3 12:46
>
> 我的意见和 10 楼是一样的。
>
> 人数优势可以解决很多问题。没必要占用宝贵的工业产能和科研组。 ...

支持扩军，但有些任务，比如说跑到马尼拉干黑尔这种，未来肯定少不了，搞少数高技术装备还是有用的，总不能一直使用穿越时候的老本武器吧。而且帝国未来势必是海陆兼备，在海外执行任务的海军舰队和海兵自然是精兵，适当提高他们的武器装备水平也是需要的。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 13:45:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-3 13:29
>
> 北宋禁军还要 30 贯/年呢（而且这点工资根本不够军队完全全职的），伏波军开 60 两并不高呀。况且扩军降的也是 ...

我又把你第一次回复仔细看了一下。

你对兵力优势的认识有问题。

纯粹是帐房先生算帐。

要知道，步枪是不会自己去站岗的。

至于部队薪资问题。按不同状况调整是很正常的。

别拿封建王朝的军队和伏波军比。两者是完全不同的体系。

仅仅在在物质保障方面就是云泥之别。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 13:50:02 发表了：

> Marx95 发表于 2016-6-3 13:39
>
> 支持扩军，但有些任务，比如说跑到马尼拉干黑尔这种，未来肯定少不了，搞少数高技术装备还是有用的，总不 ...

没这个必要。

现在伏波军的武器已经是高科技了。

为什么要升级？

本来就已经是全方位碾压了，还上赶着升级干什么？

投入的成本和收益不成正比。

---

深潜者 于 2016-6-3 13:51:31 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2016-6-3 13:45
>
> 我又把你第一次回复仔细看了一下。
>
> 你对兵力优势的认识有问题。
>
> 纯粹是帐房先生算帐。

谁规定一个加强营需要站的岗一定与一个团多？

正规军是用来执行正规作战任务的，不是用来填人头的，他们首要是要有足够的火力，而不是足够的人数。

治安扫荡的任务才必须由足够多的人来完成，但这种任务可以主力与杂兵混编。

---

东门吹雨 于 2016-6-3 13:54:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-3 13:51
>
> 谁规定一个加强营需要站的岗一定与一个团多？
>
> 正规军是用来执行正规作战任务的，不是用来填人头的，他们 ...

你还是没有听明白。

所以，我说你是帐房先生算帐。

---

eumenes 于 2016-6-3 14:04:55 发表了：

髡人的化工相对而言是短板吧？

无烟火药，黄色炸药、化肥、杀虫剂都是非常想要但无力大规模量产的东西。

而且，就算髡人在化工上有了突破，杀虫剂和 TNT 优先级肯定排在无烟药之前。

现在设法量产苦味酸应该是化工口的头等大事吧。

---

波尔布特 于 2016-6-3 14:34:14 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-6-3 14:42 编辑_

> Marx95 发表于 2016-6-3 13:28
>
> 你们这样是不行的呀，米尼枪生产到现在，完全交给土著来做都可以，军工口那么多元老，没办法出去开疆拓土 ...

实际上我反对的不是升级军备，而是将过度先进的武器用于“反恐”与治安战。临高如果组建 SWAT，佐罗手枪和米尼枪就足够用了，再“先进”根本是浪费。

小批量搞一些先进武器可以，但这类武器只适用于元老亲卫队和深入敌后、缺乏后援的特侦队，一般部队没必要装备，给“特警”用更是“杀鸡用牛刀”。

就算不升级军备，军工口的元老又怎么会没事做呢？工业升级是临高一直在做的事，军工元老们忙到死都忙不完。经济领域的工业生产与军工是一体两面的，有足够先进的工业生产，才能造出既先进又可靠的武器。如果工业升级失败了，先进武器的生产也会很困难，就算少批量生产出来了，质量也不靠谱；如果工业升级成功了，再生产先进武器不过是“顺带”的事情。

21 楼已经提到，髡人的化工是短板，无法量产无烟火药。没有无烟火药，哪来的靠谱金属定装弹？没有靠谱的金属定装弹，如何保证冲锋枪的弹药？不能保障冲锋枪弹药供应，哪来现代模式的 SWAT？

---

深潜者 于 2016-6-3 19:06:33 发表了：

> eumenes 发表于 2016-6-3 14:04
>
> 髡人的化工相对而言是短板吧？
>
> 无烟火药，黄色炸药、化肥、杀虫剂都是非常想要但无力大规模量产的东西。

优先级应该首先考虑技术难度吧？

有机磷杀虫剂（本时空三十年代才搞定）是最难的，其实应该算合成氨（本时空一战末才搞定），再其次是 TNT 炸药（本时空一战后才成为主流），再再其次是无烟火药（19 世纪 90 年代搞定），再再再其次是苦味酸（19 世纪 70 年代开始应用苦味酸铵、苦味酸钾炸药，90 年代初搞定苦味酸炸药），再再再再其次是磷肥（用浓硫酸处理磷灰石即可）。

话说临高现在要怎么生产苯酚，是直接从煤焦油中提取吗？

---

千层油饼牛杂汤 于 2016-6-3 19:23:24 发表了：

你是想看 M249 扫野猪皮白甲猪突吧……打仗也要讲个性价比啊，毕竟是烧钱啊

---

762pkm 于 2016-6-3 20:33:14 发表了：

> 千层油饼牛杂汤 发表于 2016-6-3 19:23
>
> 你是想看 M249 扫野猪皮白甲猪突吧……打仗也要讲个性价比啊，毕竟是烧钱啊

突突野猪皮用马克沁都有点浪费

---

762pkm 于 2016-6-3 20:54:00 发表了：

还不如上马定装弹，出李-梅特福步枪。但真正能提高战斗力的，正还是马克沁

---

wwz45 于 2016-6-3 21:52:59 发表了：

现在的装备再挺五年，寿命用掉。把两广工业化，台湾和济州岛建设好。五年以后可以上马金属定装的李恩菲，马克沁，山炮，榴弹炮和迫击炮了。这套组合撑半个世纪以上不是问题。而且元老也可以自己 DIY 更先进的武器装备装备特侦队了。临高还需要斯沃特简直是玛德制杖。根本没有配的上的敌人。现代武器武装起来的特种兵目标都应该是战略级或者是重大战役级别的。比如黑尔，皇帝，大汗。抵抗领袖。对付黑尔的关键根本不是步兵武器，而是找到他，特侦队现在的家伙就足够收拾了。而黑尔其实没多大威胁。没有工业化的能力，自己 DIY 几把枪炮就能的不行不行的了。思想也不正，忽悠水平也是师傅带徒弟这种秘密邪教级别。临高的优势就是工业化带来的高质量加高数量。现在工业化完成之前在的资源应该优先分配给产业升级建设工厂和社会改造。临高光现代武器就几百近千只。（北美分舵加兰度）黑尔多长时间能造出相同数量的米尼？十倍数量有需要多长时间？那个时候元老院又有多少米尼？陆军装备规划是很方便的事情，技术门槛低，升级也快。军事工业上，海军的规划和空军的预研倒是很有趣的事情。空军就不多说了，先把飞机造出来。海军的话，19 世纪中后期世界海军一天一个样。舰船和设计概念是五花八门。元老院在现在技术水平的海军到 20 世纪初期无畏舰时代的海军之间至少要走两三代的装备过渡。在无畏舰装逼，快速轻巡洋舰打杂的时代来临以前元老院用什么称霸海洋？

---

瓦而基里 于 2016-6-3 22:18:21 发表了：

500 废现在最主要的是尽快建立一套可以自我升级，增长复制的工业体系。一五计划只不过勉强建立了一套工业链。至于能不能繁衍下去得看二五了。

一味爬科技树没有任何好处，本位面可不是战锤世界，没那种可以运行几千上万年的机械。500 废也不想创造一个战锤世界出来吧？

---

瓦而基里 于 2016-6-3 22:20:43 发表了：

> wwz45 发表于 2016-6-3 21:52
>
> 现在的装备再挺五年，寿命用掉。把两广工业化，台湾和济州岛建设好。五年以后可以上马金属定装的李恩菲，马 ...

元老院现在就有全世界第一的战舰产能。香港造船厂一艘 h800 从切割木板到下水才一个月时间。500 废就算不爬科技树，保证香港造船厂的平稳运行就可以统治全球海域了

---

瓦而基里 于 2016-6-3 22:23:54 发表了：

> 762pkm 发表于 2016-6-3 20:33
>
> 突突野猪皮用马克沁都有点浪费

突突野猪皮还是要马克沁的。布伦机枪车配骑兵是横扫草原的最佳配置。

---

Scat 于 2016-6-3 22:47:52 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-3 13:29
>
> 北宋禁军还要 30 贯/年呢（而且这点工资根本不够军队完全全职的），伏波军开 60 两并不高呀。况且扩军降的也是 ...

应该是普遍兵役制，除了军饷应该还有各种优抚和退伍安置诸多好处，土八路一个月 1 块 5 边区票（等值大洋）师以上一个月 5 块，一年 60 那是毛爷爷的工资条水平

---

Scat 于 2016-6-3 22:52:22 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2016-6-3 22:23
>
> 突突野猪皮还是要马克沁的。布伦机枪车配骑兵是横扫草原的最佳配置。

有足够近代化骑兵就可以吊打游牧骑兵，机枪是用来吊打近代化骑兵用的。

---

wwz45 于 2016-6-3 22:55:23 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2016-6-3 22:23
>
> 突突野猪皮还是要马克沁的。布伦机枪车配骑兵是横扫草原的最佳配置。

布伦机枪车后勤是个问题而且技术跨度太大。技术跟威利斯吉普差不多级别通用性又不及。塔强卡加骑兵比较适合打野猪皮。其实步兵方阵加哈奇开斯也凑合够用了。

---

Scat 于 2016-6-3 22:57:03 发表了：

和武器装备比起来，后勤才是要紧事，不管你用米涅枪虐古人，还是用 Ak47 虐古人，你得保证自己不拿着空枪不挨饿不喝脏水拉死在哪个河汊边上

---

wwz45 于 2016-6-3 23:08:10 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-3 22:52
>
> 有足够近代化骑兵就可以吊打游牧骑兵，机枪是用来吊打近代化骑兵用的。
>
> ...

那么（近代化骑兵是 19 世纪的骑兵？）如果是近代化骑兵还是不能避免冷兵器接战。考虑到临高的训练和兵员水平和女真人普遍较高的马术。这个伤亡比划不来。足够的近代化骑兵成本也不少。如果部长说的是直接升级使用栓动步骑枪的骑兵（用驳壳枪半自动或者冲锋枪更好）那上百人就够上万人崩溃的了。

---

wwz45 于 2016-6-3 23:09:33 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2016-6-3 22:20
>
> 元老院现在就有全世界第一的战舰产能。香港造船厂一艘 h800 从切割木板到下水才一个月时间。500 废就算不爬 ...

我发过一个和谐舰队的帖子，元老们看不上。不知道接下来海军发展的方向是什么？低技术版本的无畏舰？

---

hc98 于 2016-6-4 14:13:30 发表了：

有现代刺刀训练的士兵就可以了

---

东门吹雨 于 2016-6-4 15:05:59 发表了：

斯凯德部长已经点出重点了。不再重复发言。请大家注意，临高位面的世界，还处于 17 世纪。

---

东门吹雨 于 2016-6-4 15:07:57 发表了：

好些年以前，在某个军事论坛里，看到过一句话，大意是：外行谈战略/战术，内行谈后勤。

---

临高难民 于 2016-6-5 12:46:07 发表了：

这几章都是广州的事情.伏波军除了阅兵的时候,几乎没露头啊.&nbsp;&nbsp;

---

eumenes 于 2016-6-5 13:15:17 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-6-5 13:38 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-6-3 19:06
>
> 优先级应该首先考虑技术难度吧？
>
> 有机磷杀虫剂（本时空三十年代才搞定）是最难的，其实应该算合成氨（本 ...

苦味酸十八世纪就发明了，之所以应用很晚是因为早先一直没发现这玩意的爆炸特性。

另一个类似的东西是 DDT，1874 年就发明，直到 1939 年才发现它能杀虫。

现实中诸如疟疾之类的热带病被克服不是靠抗疟药——甭管奎宁还是青蒿素——而是靠消灭传染源，DDT 成本低效果好是最突出的一种，禁用 DDT 以后非洲很多地方疟疾卷土重来。

髡人活跃的地区大部分都是疟疾肆虐的，靠开金手指才没造成大的影响，从 500 废保命角度看 DDT 才是化工口迫在眉睫尽快要量产的东西。

---

深潜者 于 2016-6-5 13:24:10 发表了：

> eumenes 发表于 2016-6-5 13:15
>
> 苦味酸十八世纪就发明了，之所以应用很晚是因为早先一直没发现这玩意的爆炸特性。
>
> 另一个类似的东西是 DD ...

貌似以前是蛋疼的用靛蓝硝化制苦味酸(靛黄)

---

eumenes 于 2016-6-5 13:37:34 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2016-6-5 13:39 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-6-5 13:24
>
> 貌似以前是蛋疼的用靛蓝硝化制苦味酸(靛黄)

不知道产能有限的话把少量苦味酸掺到黑火药里能起多大作用。

德佬一战手榴弹装药貌似就是黑火药掺点别的东西。

---

深潜者 于 2016-6-5 13:47:02 发表了：

> eumenes 发表于 2016-6-5 13:37
>
> 不知道产能有限的话把少量苦味酸掺到黑火药里能起多大作用。
>
> 德佬一战手榴弹装药貌似就是黑火药掺点别的 ...

见《火炸药的化学与工艺学》一书，
**苦味酸盐火药**：1861 年有人提出用硝酸钾与苦味酸钾的混合物代替普通黑火药作为发射药。该类火药在法国曾大量生产，并用在普法战争中。米国也曾用金粉火药 Gold Dust Powder 代替黑火药用于猎枪，其组分：苦味酸铵 55%、苦味酸钾 25%、重铬酸铵 20%。

1871 年诺贝尔提出用苦味酸铵作为猛炸药，当时英米已用苦味酸钾装填炮弹。于是就流行了苦味酸本身不是炸药，它的盐才是的说法，这种观点得到了权威人士诺贝尔的支持。直到 1873 年有人证明雷管能引爆苦味酸。后来全世界都采用苦味酸作为军用的基本猛炸药。

---

真红骑士 于 2016-6-5 14:38:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-5 13:47
>
> 见《火炸药的化学与工艺学》一书，苦味酸盐火药：1861 年有人提出用硝酸钾与苦味酸钾的混合物代替普通黑火 ...

0 我记得苦味酸盐是增加敏感性吧？

---

深潜者 于 2016-6-5 14:41:25 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-6-5 14:38
>
> 0 我记得苦味酸盐是增加敏感性吧？

只有苦味酸重金属盐是这样

---

雾岛归来 于 2016-6-5 21:35:07 发表了：

要是伏波军用清一色阿卡 47 打天下。。。。。。。。。这书也就没意思了

---

tslq 于 2016-6-10 17:03:56 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-9 19:54
>
> 多功能战巡比较靠谱。无畏的对手主要是同技术时代的敌方主力舰，临高时空没这种现实需求。
>
> 像我一样实在 ...

无风帆舰队必须有遍布全球的加煤站网络，这个现在不说东西，合格的人员都缺得不要不要的。其实以临高现在的工业水平，机帆并用的木壳铁肋在要害部位安装薄装甲板或者干脆穹甲配上前后双联前装线炮加爆炸弹（有了雷汞哪怕黑火药爆炸弹都行）面对这个时空的任何海军都敢一条船挑战一个舰队。

---

tslq 于 2016-6-10 17:09:15 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-9 20:35
>
> 黑火药的冲锋枪也不是不能考虑吧。
>
> 最多在威力、有效射程上不超过原时空使用帕拉贝卢姆弹的冲锋枪。重量、 ...

其实限制使用后装武器的最大难关是高效廉价的生产大量的弹壳，发射药反而问题小得多，以临高现在的工业水准搞硝化棉至少没问题吧。另外黑火药用做自动武器的发射药能满足自动装填所需的能量么？还有大量不完全燃烧留在枪膛枪管里的的残渣不好办。

---

深潜者 于 2016-6-10 18:03:13 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-9 20:35
>
> 黑火药的冲锋枪也不是不能考虑吧。
>
> 最多在威力、有效射程上不超过原时空使用帕拉贝卢姆弹的冲锋枪。重量、 ...

有造冲锋枪的技术水平和战场要求了，谁还玩黑火药呀！

---

深潜者 于 2016-6-10 18:15:12 发表了：

> tslq 发表于 2016-6-10 17:09
>
> 其实限制使用后装武器的最大难关是高效廉价的生产大量的弹壳，发射药反而问题小得多，以临高现在的工业水 ...

临高现在能生产的硝化棉安定性貌似存疑。湿/半干状态当炸药用没问题，装填在火药推进弹药上的话就不好说了。

---

tslq 于 2016-6-10 18:23:16 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-10 18:15
>
> 临高现在能生产的硝化棉安定性貌似存疑。湿/半干状态当炸药用没问题，装填在火药推进弹药上的话就不好说 ...

碱洗还是酸洗不过关？

---

深潜者 于 2016-6-10 18:26:08 发表了：

> tslq 发表于 2016-6-10 18:23
>
> 碱洗还是酸洗不过关？

把硫酸成分彻底驱除干净很难的，历史上不也是 19 世纪 80 年代了才搞定？

相比之下往炮弹里装填苦味酸钾、苦味酸铵还更早呢。

---

深潜者 于 2016-6-10 20:08:42 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 20:05
>
> 多带几条运煤船就是了。
>
> 又不是要一次就炮轰伦敦塔。根据多方面条件设立大联合舰队的活动半径么。

然后运煤船是风帆动力的呗？

---

兰度 于 2016-6-10 20:09:33 发表了：

> eumenes 发表于 2016-6-5 13:37
>
> 不知道产能有限的话把少量苦味酸掺到黑火药里能起多大作用。
>
> 德佬一战手榴弹装药貌似就是黑火药掺点别的 ...

汉斯掺的是高氯酸钾和铝粉。当然理论上髡贼也可以制造高氯酸铵来当猛炸药用。

---

深潜者 于 2016-6-10 20:12:34 发表了：

> 兰度 发表于 2016-6-10 20:09
>
> 汉斯掺的是高氯酸钾和铝粉。当然理论上髡贼也可以制造高氯酸铵来当猛炸药用。
>
> ...

貌似制造的高氯酸盐中如果混有氯酸盐会很危险，临高能保证好纯度吗？

---

深潜者 于 2016-6-10 20:17:00 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 20:13
>
> 巡航速度么。又不是全程高速。再说，运煤船留着简化风帆顺风时省煤也未尝不可。
>
> 一战的舰队远征，也是迁 ...

那还不如就用机帆船呢！临高的所谓战舰按 19 世纪看都是巡洋舰，保留风帆动力才是最佳选择。

---

深潜者 于 2016-6-10 20:21:54 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 20:19
>
> 那要看临高在蒸汽机铁甲炮舰上的科技树点到多少了。
>
> 这里面牵扯到船体布局、蒸汽机效率、轴系螺旋桨效率 ...

主要看的是作战任务、后期环境和对手水平

---

tslq 于 2016-6-10 21:03:37 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 20:26
>
> 代差技术优势还是必须的。

考虑到直到前无畏时代海军才彻底抛弃风帆，临高这时候搞机帆动力妥妥的代差，还不是一代两代的差，足够了。

---

深潜者 于 2016-6-10 21:10:51 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 21:08
>
> 500 废不是有 BB 恶趣味么

是有不是全有

---

tslq 于 2016-6-10 22:09:07 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 21:08
>
> 500 废不是有 BB 恶趣味么

风帆时代也有战列舰啊，

---

瓦而基里 于 2016-6-10 22:30:30 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-6-10 21:08
>
> 500 废不是有 BB 恶趣味么

顶天搞铁甲舰，上无畏得等到不肖子孙准备打内战的时候。

---

深潜者 于 2016-6-11 16:10:12 发表了：

临高现在的米尼枪用纸包弹大概要多少钱一发？最多也就三四文吧？

南北战争时期金属弹壳的亨利边发弹貌似才 1 美分/发，相当于大概六七文钱的样子。

---

Scat 于 2016-6-11 19:48:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-11 16:10
>
> 临高现在的米尼枪用纸包弹大概要多少钱一发？最多也就三四文吧？
>
> 南北战争时期金属弹壳的亨利边发弹貌似才 1 ...

500 废比洋大人更早掌握流水线作业，理应更便宜

---

深潜者 于 2016-6-11 20:07:34 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-11 19:48
>
> 500 废比洋大人更早掌握流水线作业，理应更便宜

纸包弹怎么用流水线生产？

有文献提高圆铅丸纸包弹的价格吗？

---

Scat 于 2016-6-12 01:10:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-11 20:07
>
> 纸包弹怎么用流水线生产？
>
> 有文献提高圆铅丸纸包弹的价格吗？

一样可以流水线生产，弹头不管是铸的还是冲的，接下来要挖坑，修整，纸包要先浸渍，裁切，然后卷筒，药粒要一份一份分好，要过筛剔除大的和小的，用定量勺刮平取量，然后说不定要称重，然后灌进纸筒封口，然后整形包装，数下来也十几二十几道工序呢

---

深潜者 于 2016-6-12 06:47:52 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-12 01:10
>
> 一样可以流水线生产，弹头不管是铸的还是冲的，接下来要挖坑，修整，纸包要先浸渍，裁切，然后卷筒，药粒 ...

19 世纪中叶的子弹生产也应该是有各步骤分工的吧？

---

liutom2 于 2016-6-12 08:34:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-11 20:07
>
> 纸包弹怎么用流水线生产？
>
> 有文献提高圆铅丸纸包弹的价格吗？

英国人的米尼纸包弹是在弹药厂统一生产的，几百个妇女就行，产量很高。

具体工艺就是用天平秤出黑火药，然后装到卷好的纸筒里，再放进弹丸，把纸筒拧紧包好，就可以装箱了，一天可以生产几万到几时万发。

好像不是流水线的，也没这个必要，因为装了黑火药就装弹丸，来回倒手火药可能会漏出来。

米尼弹的人工成本极低，几乎可以忽略不计，只计算一下材料费就行了。

---

liutom2 于 2016-6-12 08:35:05 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-12 01:10
>
> 一样可以流水线生产，弹头不管是铸的还是冲的，接下来要挖坑，修整，纸包要先浸渍，裁切，然后卷筒，药粒 ...

米尼弹这样的生产规模，弹丸肯定是机械化生产的，日产几万到几十万发呀。

---

Scat 于 2016-6-12 10:23:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 06:47
>
> 19 世纪中叶的子弹生产也应该是有各步骤分工的吧？

亚当斯密不早就发现分工产生效率了

---

Scat 于 2016-6-12 10:31:21 发表了：

> liutom2 发表于 2016-6-12 08:34
>
> 英国人的米尼纸包弹是在弹药厂统一生产的，几百个妇女就行，产量很高。
>
> 具体工艺就是用天平秤出黑火药， ...

可以设计一个手动连续装药装弹丸机器，先把纸卷在工装上，工装是一个小铁管，先把弹头插在工装的头上，然后卷进去，然后转 180 头朝下，后面是个漏斗，然后把分好份的火药粒倒进去，最后拔下来封口。

---

liutom2 于 2016-6-12 10:54:19 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-12 10:31
>
> 可以设计一个手动连续装药装弹丸机器，先把纸卷在工装上，工装是一个小铁管，先把弹头插在工装的头上，然 ...

实在没必要，无论是英国人还是美国人都是这么生产的，黑火药前装步枪射速又不高，耗弹量跟后来的自动武器不能比呀。

如果对手不明白米尼弹的威力采用密集队形，估计杀伤一个人也用不了 10 发，其他条件下杀伤一个人 30 发左右也够了。击溃一只 1 万人的部队通常只需要杀伤 2000 人，也就是消耗 6 万发弹药。

---

深潜者 于 2016-6-12 12:01:26 发表了：

> liutom2 发表于 2016-6-12 08:34
>
> 英国人的米尼纸包弹是在弹药厂统一生产的，几百个妇女就行，产量很高。
>
> 具体工艺就是用天平秤出黑火药， ...

为什么要用天平秤？看现代子弹生产时发射药使用量杯秤体积就完了的，后者简单得多吧？

---

左武卫将军 于 2016-6-12 12:08:12 发表了：

线膛枪+米尼弹就能打遍世界无敌手，为何要浪费资源更新武器、、、、

---

liutom2 于 2016-6-12 13:17:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 12:01
>
> 为什么要用天平秤？看现代子弹生产时发射药使用量杯秤体积就完了的，后者简单得多吧？ ...

用天平是最简单的呀，只要一边放一块砝码，往另一个盘子里倒火药就行了，黑火药的颗粒大小一致性未必很好，所以用体积不如用重量。

---

深潜者 于 2016-6-12 13:23:56 发表了：

> liutom2 发表于 2016-6-12 13:17
>
> 用天平是最简单的呀，只要一边放一块砝码，往另一个盘子里倒火药就行了，黑火药的颗粒大小一致性未必很好 ...

量勺法与颗粒大小一致性有何关系？只要堆积密度波动较小即可呀！

挖一勺再抹平比天平称量简单和快捷太多了。

---

深潜者 于 2016-6-12 13:40:57 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-12 12:08
>
> 线膛枪+米尼弹就能打遍世界无敌手，为何要浪费资源更新武器、、、、

殖民地二线军、一线正规军、近卫军等全都用同一种武器吗？

---

liutom2 于 2016-6-12 13:43:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 13:40
>
> 殖民地二线军、一线正规军、近卫军等全都用同一种武器吗？

英国人在印度大起义后给土著部队装备的就是滑膛击发枪了，而在起义之前他们好心的给土著部队也装备了米尼枪，土著不领情，认为纸包涂了牛油，于是起义了。

---

Scat 于 2016-6-12 14:05:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 12:01
>
> 为什么要用天平秤？看现代子弹生产时发射药使用量杯秤体积就完了的，后者简单得多吧？ ...

我也觉得用定量勺快一些，先过筛保证药粒大小差不多

---

左武卫将军 于 2016-6-12 16:51:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 13:40
>
> 殖民地二线军、一线正规军、近卫军等全都用同一种武器吗？

不可以吗？

殖民地军队就用滑膛击发枪，一线和禁卫军就用线膛击发枪。

无论哪种武器，都能吊打这个世界的任何其他国家武器。

---

Scat 于 2016-6-12 19:08:06 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-12 16:51
>
> 不可以吗？
>
> 殖民地军队就用滑膛击发枪，一线和禁卫军就用线膛击发枪。
>
> 无论哪种武器，都能吊打这个世界的 ...

区别就是线膛枪可以远距离表尺射击就像长弓下箭雨那样，特等射手进行测距试射，然后全营全连按试射的表尺覆盖。

---

深潜者 于 2016-6-12 19:11:40 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-12 14:05
>
> 我也觉得用定量勺快一些，先过筛保证药粒大小差不多

药粒大小差得稍大也无所谓，药粒大小分布没有太大波动性即可。反正定量勺法的关键是堆积密度要均匀，只要药粒大小分布稳定、混合均匀，堆积密度的稳定性就应该能得到保证。至于药粒大小分布的宽窄程度是不需要做要求的。

---

Scat 于 2016-6-12 21:18:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 19:11
>
> 药粒大小差得稍大也无所谓，药粒大小分布没有太大波动性即可。反正定量勺法的关键是堆积密度要均匀，只要 ...

药粒大小对燃速影响比较大，反正筛两道也不费事

---

liutom2 于 2016-6-12 22:34:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-12 19:11
>
> 药粒大小差得稍大也无所谓，药粒大小分布没有太大波动性即可。反正定量勺法的关键是堆积密度要均匀，只要 ...

工业化生产，火药桶下面的受压力大，因此密度一定会更高一些，所以用体积来称量肯定是不准确的。

---

深潜者 于 2016-6-13 05:49:05 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-6-13 05:50 编辑_

> liutom2 发表于 2016-6-12 22:34
>
> 工业化生产，火药桶下面的受压力大，因此密度一定会更高一些，所以用体积来称量肯定是不准确的。 ...

你告诉我区区重力产生的那点压力（也就十几 KPa）就能显著增加黑火药的堆积密度？

就算因为运输过程中不同径粒的药粒上下分层，量药前也可以混药呀，为什么要直接从火药桶里取？

现代弹药的发射药装填中也从来没有采用天平称量的（精选弹除外）

---

liutom2 于 2016-6-13 09:00:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-13 05:49
>
> 你告诉我区区重力产生的那点压力（也就十几 KPa）就能显著增加黑火药的堆积密度？
>
> 就算因为运输过程中不同 ...

咱们好好看看美国人生产的视频，这里面很好玩呀，不过美式的是压缩弹丸，跟英国人的不完全一样。

---

路过成都 于 2016-6-14 22:19:10 发表了：

小步快跑，可以小范围装备内务部队，没必要大规格列装！

---

深潜者 于 2016-6-15 06:30:33 发表了：

> 762pkm 发表于 2016-6-3 20:54
>
> 还不如上马定装弹，出李-梅特福步枪。但真正能提高战斗力的，正还是马克沁 ...

上马定装弹的话，只需要把米尼枪后膛 6.35mm 处切开改装成右旋开盖帽结构即可

---

中正平和罗姆尼 于 2016-6-19 20:47:52 发表了：

临高众居然现在还没有上毒气有点意外。氯气有但是没有用，光气和芥子气都是一战水准的产品，应该不难。

相比芥子气，沙林之类，光气的制法只需要一氧化碳+氯气，泄露的话用水或者氨水就可以吸收。而且这东西就是合成农药和杀虫剂的中间体，并且可以通过呼吸道防护，不会误伤自己人；如果想救人，还有特效药（茛菪类药物等），非常适用于科技碾压时代，尤其利于巷战。

---

左武卫将军 于 2016-6-20 10:05:12 发表了：

> 中正平和罗姆尼 发表于 2016-6-19 20:47
>
> 临高众居然现在还没有上毒气有点意外。氯气有但是没有用，光气和芥子气都是一战水准的产品，应该不难。
>
> 相 ...

塔崩、VX 之类没有不科学。。。。

---

liutom2 于 2016-6-20 12:01:55 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-20 10:05
>
> 塔崩、VX 之类没有不科学。。。。

没多大机会用，最后因为事故死的全是自己人

---

Scat 于 2016-6-20 12:15:42 发表了：

时空管理局不批准使用大规模杀伤性武器

---

左武卫将军 于 2016-6-20 14:57:06 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-20 12:15
>
> 时空管理局不批准使用大规模杀伤性武器

对于古代的猴子们来说，线膛枪已经是大规模杀伤性武器了。

---

Scat 于 2016-6-20 18:23:44 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-20 14:57
>
> 对于古代的猴子们来说，线膛枪已经是大规模杀伤性武器了。

对穿越小说，用核生化武器不符合大多数读者的道德观，会影响销量

---

深潜者 于 2016-6-20 19:23:37 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-20 18:23
>
> 对穿越小说，用核生化武器不符合大多数读者的道德观，会影响销量

不过好些小说是以核平结尾的耶！

---

Scat 于 2016-6-20 21:54:16 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-6-20 19:23
>
> 不过好些小说是以核平结尾的耶！

核平日本什么的无所谓，临高打仗主要是在国内

---

左武卫将军 于 2016-6-21 11:55:47 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-20 21:54
>
> 核平日本什么的无所谓，临高打仗主要是在国内

按照某些人的观点，平行世界论，穿越后的位面跟穿越者原来的位面半毛钱关系都没有。
完全是两个世界。所以，用什么道德约束根本就是扯淡。

这个位面的人可以看成是野人、土著、牲口、猪狗都可以。

因为即便强奸了与十几代前的祖母同名同姓的女人对自已原来的位面也没有任何丁点影响。

所谓用生化武器净化这个位面的野蛮人不符合道德，只是穿越者们还抱有那么一点点的良知罢了。最主要的是受现代教育和文明熏陶的影响，本能对于同为人类的人所能表现出的还是有最基本的道德底线。再说读者们也不希望这本书充斥着纳粹精神吧。

---

Scat 于 2016-6-21 13:31:54 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-21 11:55
>
> 按照某些人的观点，平行世界论，穿越后的位面跟穿越者原来的位面半毛钱关系都没有。完全是两个世界。 ...

读者一般不会那么纯粹理性主义，起点的小爽文多数也不搞乱杀无辜和乱开后宫

---

liutom2 于 2016-6-22 11:24:29 发表了：

> Scat 发表于 2016-6-21 13:31
>
> 读者一般不会那么纯粹理性主义，起点的小爽文多数也不搞乱杀无辜和乱开后宫
>
> ...

乱杀人明显最后没法收场。

至于开后宫，除非你是玄幻小说，真正的金枪不倒，否则一个男人应付 4-5 个女人就要死了，开后宫纯粹是给自己找不自在。

---

左武卫将军 于 2016-6-22 12:55:08 发表了：

> liutom2 发表于 2016-6-22 11:24
>
> 乱杀人明显最后没法收场。
>
> 至于开后宫，除非你是玄幻小说，真正的金枪不倒，否则一个男人应付 4-5 个女人就 ...

双飞都累的要死，满足不了两个妞，4--5 个。。。。

---

左武卫将军 于 2016-6-22 13:50:05 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-6-22 13:53 编辑_

我理想中现阶段升级的的临高枪支和弹药系统应该是这样的：

滚轮式步枪，结构简单可靠。

---

子弹：

-------------在铜资源迟迟不到位的情况下，只能采用现有的材料和加工技术达到量产化的目的。

这种子弹是锻铁（低碳钢）冲压底座，结合耐燃混凝纸（
纸质弹托采用混凝纸工艺，用水玻璃和

碳酸镁

混凝的粘接剂混凝纸（或者其他工艺也可以，只要是耐燃就可以）。
）复合式结构。

闭气是主要目的。

与枪管底部的内凹孔嵌合，并且枪管内凹孔留的浅一些，这样枪栓在闭锁时会将底座压紧至于枪管尾端面平齐。

火药发射时的膛压会将密封纸托压变形，在径向上，由于纸托前部是圆形内凹，所以会向四周扩张。

在枪膛轴线方向也会压缩纸托，使得纸托向后（其实这个作用力径向也会扩张，类似压扁一个橡胶球径向变大一样）

其实密封纸托的闭气就是在被膛压压缩然后径向扩张作用下与枪管内膛形成紧密贴合。这点与整装蛋壳式是一样的，不过整装蛋壳式的扩张变形长度大，所以密封更好。

所以，我设计的底座比较厚实一点，上面是纸托的凸肩，平时装填时有一部分留枪膛外面，底部的金属底座凸肩在枪栓闭锁时也会将纸托的凸肩压紧与枪管尾端面平齐，实现最后一道闭气保险。

---

由于发射后纸托不可能像三七黄铜那样自动收缩，所以，将纸托设计成带锥度的。

这样发射后退壳的时候更容易的退出，退壳钩就在纸托凸肩的前面；

这样的改进之后，基本上接近比较满意的状态了。

就加工来讲，特点是部件多点（不像整体式短弹底药筒那样就是一个部件+底火结合），需要额外装配，也就是加工工序较多。

但是，好处也有，就是工艺虽多，但是工艺难度低，不需要特别复杂的高大上的机械设备。

还有就是节省铜料，整个复合式短弹底药筒，除了必要的底火火帽需要铜外，其他的造型简单的底座、金属塞都可以用低碳钢直接冲压加工。纸托则用水玻璃、碳酸镁等混合（耐燃工艺）纸浆注塑、模压成型。

对于一向节俭的以抠门著称的企划院来讲，这点尤为重要

。

用该种子弹，可以适用于米尼枪改装的各种后装活门步枪（斯普林菲尔德活门、或者斯奈德活门）、滚轮式步枪（雷明顿）、楔形炮闩式也就是下落式枪机步枪（夏普斯、马蒂尼）等还有其他奇葩种类的步枪。

可以说子弹的改进使得枪支的设计具有很高的灵活性，这就看企划院的老爷们、工业口的苦逼们、枪械设计部门的废柴们的选择了。

---

liutom2 于 2016-6-22 14:39:01 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-22 12:55
>
> 双飞都累的要死，满足不了两个妞，4--5 个。。。。

双飞是要自己痛快，又不是让妞痛快，所以节制点还能过的去，4-5 个，那是无论如何都扛不住了。

---

深潜者 于 2016-6-22 19:32:15 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-22 13:50
>
> 我理想中现阶段升级的的临高枪支和弹药系统应该是这样的：

要说冲制能力不够还能解释，可铜不够的话……

一发弹壳顶天 25g 铜，还能复用好多次。可以认为给 1 支枪准备 100 个弹壳是非常绰绰有余的（独法战争中独军头 6 个月人均只消耗了 67 发子弹）。那么就算临高有 10 万大军，也不过需要区区 2500 万个弹壳而已，才消耗 427.5t 纯铜（百来万贯而已）。对临高来说，获得这点铜真的做不到吗？

而且前面的估算是大大夸大了弹壳的需求了，一来临高大军现在还远远没那么多人，二来在后方的军队没必要为每支枪准备 100 个弹壳，它们枪均十来个靠军队内重装挪腾足以。这么看几十吨铜其实就够了。

---

c47 于 2016-6-22 20:29:58 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-22 13:50
>
> 我理想中现阶段升级的的临高枪支和弹药系统应该是这样的：

看不到你的图

---

前头捉了张辉瓒 于 2016-6-22 22:46:51 发表了：

对澳宋海军，最实用的装备就是蒸汽铁甲舰(带帆)，巡航主要用帆，战斗和逆风时用蒸汽机。这算是一个没有在全球铺开加煤站时过渡方案。经济性也比较好。

---

kkjjmmkjm 于 2016-7-9 12:25:51 发表了：

蛋壳制造也是这样的吗？

---

将邪 于 2016-7-9 14:15:14 发表了：

> 中正平和罗姆尼 发表于 2016-6-19 20:47
>
> 临高众居然现在还没有上毒气有点意外。氯气有但是没有用，光气和芥子气都是一战水准的产品，应该不难。
>
> 相 ...

你先解决压力容器再说这个。

---

thomasyoung 于 2016-7-9 15:28:47 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-6-20 10:05
>
> 塔崩、VX 之类没有不科学。。。。

木有足够防护能力自己死的更快。

---

深潜者 于 2016-7-9 19:37:20 发表了：

> 将邪 发表于 2016-7-9 14:15
>
> 你先解决压力容器再说这个。

考虑到 18 世纪末就有气枪了，或许压力容易不难造？

---

将邪 于 2016-7-10 10:02:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-7-9 19:37
>
> 考虑到 18 世纪末就有气枪了，或许压力容易不难造？

气枪气瓶的容量才多大，根本不够用的。

---

左武卫将军 于 2016-7-10 13:46:32 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-7-9 12:25
>
> 蛋壳制造也是这样的吗？

求链接

---

kkjjmmkjm 于 2016-7-10 15:01:18 发表了：

_本帖最后由 kkjjmmkjm 于 2016-7-11 12:04 编辑_

> 左武卫将军 发表于 2016-7-10 13:46
>
> 求链接

给

http://www.bilibili.com/video/av5223678/

大约在 22 分

弹壳的制造

http://wenku.baidu.com/link?url= ... g0XMTcBdHtLcJTLwc\_\_

---

关西横刀 于 2016-7-10 23:12:54 发表了：

亨利堡 19 世纪步兵战术演练

个人也支持步枪采用短弹壳后装步枪，火炮采用后装线膛炮，如视频中。

同时，求专业人员讲解视频中的步枪具体型号。

---

关西横刀 于 2016-7-10 23:16:36 发表了：

_本帖最后由 关西横刀 于 2016-7-10 23:18 编辑_

为什么发不了连接？http://v.youku.com/v_show/id_XNzUxMjk2Mzky.html

---

jasonyl714 于 2016-7-11 09:49:17 发表了：

施耐德-恩菲尔德步枪

---

stuker 于 2016-7-11 17:52:19 发表了：

军事科技树攀的够高了，没必要，够用了，代差太大到处碾压没意思

---

petrus 于 2016-7-13 15:12:03 发表了：

琢磨无烟药的，等临高批量生产赛璐珞再说吧，元老院对赛璐珞的需求肯定比无烟药高一个档次。

---

深潜者 于 2016-7-13 19:44:10 发表了：

> petrus 发表于 2016-7-13 15:12
>
> 琢磨无烟药的，等临高批量生产赛璐珞再说吧，元老院对赛璐珞的需求肯定比无烟药高一个档次。 ...

&nbsp; &nbsp; 艾贝贝正色道：“老时，病人的下肢浮肿是在接受多天磺胺治疗之后出现的，说明病情在加重，以至于出现了心源性双下肢水肿。难道你不提一提升级抗生素么？至于这张片子，虽说暂时化工部还拿不出底片，**但是赛璐珞和银盐感光材料在上次的企划院通气会上也说了，都是近期可以自制的东西**――这说明办法总是比办法多的，早晚我们也能造出射线管，你何必对忠于我们的归化民这么小气呢？刘大霖那个不识稼穑的剥削阶级老爷，你又是送医又是送药的，还把张子怡派去照顾了这么多天，现在普通民众需要治疗，你怎么就一毛不拔了呢？”

&nbsp; &nbsp;一名破坏者重新爬入船舱。他打开一个纸袋，露出两支铁皮小管。月光下可以看出一支漆成白色，另一支红色的粗细相同却更长出一截，**末端像钢笔那样刻着螺纹，另一端用赛璐珞防水帽封住**。他从纸袋中取出几个铜合金圆片。观察片刻，挑了厚薄合适的一片，小心地平放入铁管中安装妥当。最后将两只铁皮管子紧紧地拧在一起。一把特制的小钳子在白管的某个位置用力一夹，眼看铁皮凹陷下去，里边传来玻璃安瓿的破裂声和液体流动的声响，这根铁管被留在倒满焦油的船舱里。

---

petrus 于 2016-7-14 10:12:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-7-13 19:44
>
> 艾贝贝正色道：“老时，病人的下肢浮肿是在接受多天磺胺治疗之后出现的，说明病情在加重，以至于出现 ...

批量，赛璐珞实验室内很容易制取

---

wwz45 于 2016-7-16 21:31:13 发表了：

话说回来，枪的话，全面换装难度大，但是炮，特别是陆军炮，可以考虑升级一下。即使不开发新货品，32 年大队炮可以量产，75 小达尔格伦可装备陆军。就算不换装现有炮兵，反正扩军以后会编制有新的炮兵单位。

---
